環團倡拆中環街市

三級歷史建築舊中環街市荒廢十四年，市區重建局近月終展開活化工程。創建香港行政總裁司馬文不滿市建局以保育為名，將中環街市改作購物商場，提出另一方案，罕有地建議拆除整個中環街市重建，騰空地面闢建佔地四千平方米的綠色廣場，為市民提供休憩空間，廣場之上興建一條兩層高的高架行人天橋連接恒生銀行總行大廈和半山天橋系統，內設美食廣場等。

司馬文指中環是一個人口密集的地區、到處均是狹窄的行人道，認為市建局大幅改建中環街市作商業零售，並非真正的保育，批評當局無政策復修中環街市，不如索性改成公共空間更理想，相信新計劃成本更低，而且符合市民期望，建議已轉交市建局。

司馬文聯同設計師Scott I. Myklebust介紹新方案。司馬文指由德輔道中至皇后大道中之間的高度相差五點五米，建議建設一條新的自動扶手電梯，市民沿扶手電梯可到達中環街市原址興建的高架行人天橋，連接中環皇后大道與德輔道中，預計每日會有數千人使用。

設高架行人橋及花園劇場
高架行人天橋內建議設置美食廣場，提供餐飲設施，預計佔地多達一千三百平方米；第二層為屋頂花園，可供市民相聚用膳。至於地下位置建議改作綠色廣場，旁邊設有階梯式坐位供市民乘涼。廣場亦會設有露天劇場及小型瀑布美化空間。

市建局指須先獲社會共識
市建局發言人指中環街市的活化方案已於去年三月獲城市規劃委員會批准。有關設計方案和中環街市將來的營運原則，是根據社區諮詢委員會就活化中環街市用途及營運進行為期三年的公眾諮詢而定，當時主流意見認為活化後的中環街市應融合綠化、公共空間及多元化的用途。市建局會定期向中西區區議會匯報項目設計和進度。

市建局非執董麥美娟指中環街市是一個值得保育的建築，過去未曾聽聞市民有拆除重建的看法，過去討論亦非改建為商場，認為如要拆除中環街市重建，必須先獲社會討論及共識。

根據城規會已核准方案，中環街市項目將保留主樓梯、中庭、柱網風格的建築特色，及十三個原裝和具代表性的攤檔，而活化後的大樓亦將提供約一萬二千平方米連天台面積在內的總樓面面積，項目將提供大眾化文化和零售設施。

成件事好鬼

我贊成 呢座野好樣衰
仲要原身係街市 同其他古蹟比真係冇咩價值
但改完公園星期日都係會俾蠙蠙壩佔

支持新方案

知道政府最鐘意拆野

香港地保育=益商家

包浩斯黎講呢座野算柒
仲要霸住中環呢個靚到無得再靚既黃金地段咁耐
我都贊成重建

話拆：保育乜乜乜
話唔拆：政府無努力搵地

其實香港人想點？

我起日行過都覺會跌野落黎
不過改成咁咪又係變左菲傭佔領地
如果禁菲傭入我buy新方案

其實所有政府話保育乜乜乜既都係假，睇下旺角嗰棟？全部都係nike addi, 說好既香港運動員館都冇撚埋

原來樣衰=冇價值
同埋個scheme係由”設計師”而唔係由”建築師”提出真係好撚鬼

咁應該用咩標準
唔通凡係舊嘅都保留？

畫出黎就好換型
香港邊會起到咁前瞻性既建築
最後只會都係起左幢三不像出黎

保唔保都係商家贏

拆唔拆都快d 諗下點改啦
而家最底果層又臭又多米奇
放係中環簡直影衰香港

仲要個廁所

美利樓變左餐廳
山頂警局定唔知咩變酒店
西港城濕鳩商場
尖咀警局就唔三唔四
通通懶高檔兼離地

既然佢地開到聲, 我係政府就拿拿聲應承佢, 改咗做休憩空間, 過得幾年大家唔覺唔覺果陣又改返可以起樓賣比發展商

騰空地面闢建佔地四千平方米的綠色廣場，為市民提供休憩空間?

你地就想啦，更係起甲級寫字樓、商場搵大錢啦。

香港需要既係發展，而唔係停滯不前

其實起甲級都好正常
起個公園仔既話 好奇怪
附近係高樓大廈 完全冇緩沖空間 一入到去壓逼感仲大

不過果邊已經咁塞車塞人 仲起咁多寫字樓頂唔頂得順

係俾賓賓坐咋~

環團叫人拆野

十幾廿年睇住佢廢左係度 唔知想點

何來拖足十年又搵第二個黎